發覺D假消息來來去去都係嗰幾招

發現呢幾個月無論係連登、telegram定係facebook，假消息越來越多
不但令到真正有用、重要既資訊無辦法流通、上熱門
更加令到對家用來攻擊我地，甚至引起我地分化、捉鬼

我研究左一輪，嘗試用歸納幾個重點
希望大家可以一齊討論下，點樣可以處理呢個問題
同時唔好再墮入假消息既陷阱
要留意，呢D假消息可以係對家刻意放流料誤導我地
亦都可以係因為我地思考不周、邏輯有誤而導致以訛傳訛既問題出現

1. 妄下結論 Jump to conclusion
我直接用例子解釋。
成日會係facebook group 見到有人post 自殺新聞，caption永遠係「又有被自殺啦，仆街黑警 」咁
但其實一宗非自然屍體發現案可以有好多解釋理由：

可以係真係警察殺人，可以係情殺，可以係兇殺，可以係打劫，可以係意外，亦都可以真係自殺
利申我認為警甴絕對有殺人
我亦都認為彥霖梓樂係被殺
但唔代表見到所有屍體發現案/ 跳樓/浮屍案 就直接話死者係「被自殺」
大家一定要小心，唔好走左入自己既思考盲點

2. 盲從權威 (Appeal to authority)
一D偏方、假料，只要係段文字入面講係一D權威/機構發佈，D人就會即刻信

例子：(Source:求驗傳媒)

又或者「劉細良話佢D國安朋友話1月1號個幾個真係鬼」呢D
其實只係hearsay 只係傳聞，唔好當係100%既事實
首先，劉細良呢D咁多年來一直話勇武係鬼既自然有自己既agenda
其次，就算佢真係有收到D咁既料，又點知對家唔係刻意放流料，分化勇武同和理非，想我地捉鬼？

3. 沉迷耳語、小道消息
報料channel有好有唔好
好既係可以多一個渠道放料，唔好既係有好多流料、來源不明既消息
又有求驗既例子：
.
「左圖沒有任何資料來源，還有錯字，但有人信，而且在各平台流傳。其實，相關的圖都是2016年的新聞圖片。（而右下角的圖刻意由女裝改為男裝）」

又好似琴日老豆搵料個單野咁：

大把連登仔同網民見到好似執到寶咁，想證明呀原來1月1單野真係有鬼
其實張委任證係網上圖片來，係舊圖來：

換言之，根本阿豬阿狗求其搵到張委任證既圖，send完張圖再亂打一段文字，就已經有好多人信

4. 用keywords誇大真確性
好簡單架啫，因為人類傾向相信、服從自己睇到既字眼，而唔會多作質疑

所以見到個D咩 「請廣傳」、「一手料」、「手動轉」，一定要小心分辨
好多時候見到 「一手料」三隻字，但段message後面係講話「中學同學個阿媽見到」，即係根本就唔係一手料只係都市傳聞，真確性即刻大大大減低

連登仔都會玩呢招，我自己出膠post都會咁做。用下「突發」、「廣傳」、「人生置頂」、「推上熱門」呢D字眼，阿又真係會有好多人跟住做架喎

5. 做圖、share link當真料
求驗傳媒成日都提架啦
我放幾個例子啦
例子一：係圖上面加句quote就當條友有講過

「左圖：再一次舊相加大字，無日期，也沒有資料出處。
右圖：12月2日AM730的報道及相片，當時未出現武漢肺炎。
而且，翻查紀錄，鄧炳強沒有就武漢肺炎發表任何評論。」

仲有呢個，都係無講過既

例子二：以為所有link都係傳媒D料都信得過，但係實則係content farm

「「香港新增3500名武漢不明肺炎患者，15名港人病危」？
咁恐怖？
更恐怖的是，「作者」寫明叫「我愛大波妹」（雖然最後又扮「美聯社」），然後竟然又有人傳，內容農場實在危險。
大家必須密切注意武漢肺炎的消息，一起留意社區的情況（像當年沙士一樣），同時更要小心假消息分散大家的注意力。
如有任何消息，請告知政府部門及您相信的傳媒機構，大家一起面對應付這未知數，同時必須制止任何假消息的傳播，以免有人從中取利及製造訊息混亂。」

類似既問題其實同樣係D廢中廢老係whatsapp wechat求撚其forward既個D message到出現
咩 「沈祖堯中國心」、「惠康有優惠」、「你不知道檸檬的好處」(呢個係我鳩作)個D
我地成日都笑佢地信埋晒D假消息
同樣我地都要小心唔好中同一種陷阱
唔好再亂傳假消息
見到所有消息都多番質疑，assume佢地係假先
反覆求證先好forward出去

唔想再見到D on9假消息

推

大家一定要有critical thinking
唔好好似藍絲咁撚低智

唔好再傳fake news啦
fact check精神真係好撚重要

請幫手推

Push

推
希望大家喺information literacy呢方面做得好啲

但總有人話係咪都唔洗FC
一定係狗做

做個聰明網民
唔好誤信流言

PUSH

打漏左
唔好見到已fact check、FC-ed就當真係fact check左

高質文，可唔可以share篇文去個page度

可以
隨便~

樓主個post寫得好好，又詳細，thanks👍👍👍👍

其實最容易出事既係中年老年人
不過唔知可以點教佢地唔好信假消息

push 幾好既提醒

終於有正常人 根本好多人同藍絲冇分別

弱智不分黃藍

意識形態唔用就冇可能說服對方, 咁就唔使講咁多道理同事實, 淨係用fake news去浸死你就得

而家支共係連登, FB/TG/whatsapp, 甚至連街頭嘅連儂牆都係用緊呢招

你個垃圾正苦唔係日日4點講大話 鬼有咁多謠言咩

推！真心高質文
由會fc去到係咪都話fced再到fc都冇fc過
真係好可怕
盲目咁不停轉載自己都唔知真假嘅消息真係同藍絲冇分別

因為我地唔信政府既大話
所以我地相信自己人既大話？
咁好似唔係好講得通

推爆
好多黃好似藍咁冇腦乜撚嘢都信

用fake news可以dilute 好多真正對佢地不利既消息

班傻閪永遠都唔明白
唔用腦去思考既話到頭來只會攪死自己
當你習慣左唔用腦盲信人地講既野之後
對家就可以好容易入侵，利用半真半假既文章黎誤導人，以直接間接達到佢地想要既目的
咁事實上有時候無咁多時間fc，柒左都唔好正常，但真係要認自己戇鳩去改進，be humble 唔係得個講字

呢啲濕鳩news目的係打擊我哋嘅Credibility
要小心

其實有好多KOL都真係要為而家既fake news現象負上責任
金水、潘小濤、劉細良，甚至係100毛、杜汶澤late show呢D
有時候真係見到都眼冤

係我係好直接
想講真係好多黃絲同弱智冇分別
基本上同藍蛆一樣咁盲

我唔想香港民族有咁低智既主義

push

高質文要推 發覺真係好多人唔去深究真假，Fake news post既留言一堆盲屌盲信

其實都講到爛
都係有一大班人唔改善
between樓主好有心

強帖留名

講真其實唔關香港人/華人事
歐美都有好多蠢人
覺得係人類既惰性

最慘係好多大話佢可以直接比證據
但永遠見到既只有否認/ 偷換概念/ 委過於人
咁呢個咪root cause囉

我都認同fake news唔應該傳我都唔想香港人變成第二個大紀元，但有公權力而唔去平息先係責無旁貸

推
真係有好L多人 見咩就傳 完全唔諗真確性

推
識FC好撚緊要

已FC , 有真有假

十條fake news先有一條堅料, 就好似而家連登十個post同reply, 可以9個都係5毛fake news + 帶風向

就算你會去FC同critical thinking, 都浪費晒你D時間精神, 久而久知個平台就會淪為content farm之類的垃圾場, 冇公信力冇人會去花時間睇, 使到你放棄去接受同分析資訊, 退化成不問是非不知世事嘅腦殘粉

推，我地唔係on9無腦藍絲

堆假料圖好似藍絲果堆圖

慘在有人信呀嘛

我意思係想自己呢方既人進步下

仲有超認同就係泛民膠班KOL
收埋啲垃圾風加埋弱智黃絲
吹到結果收唔到個尾，打爛埋自己creditability

一尾推左先，唔好理，打擊對家，點解要幫對家解釋

戇撚鳩鳩

結果連自己都呃埋，仲種下埋不信任同離間既種子

好有心機 幫推

呢D假消息都係對家策略, 等我地對呢D野麻木

好文 推

金水：「緊急野我冇時間fact check」

推！有用

推
建議大家follow求驗傳媒 學下fc

有冇人知Facebook連豬條友係咪自己友？發好多fake news

宜家個個懶晒唔FC 搞到愈來愈多fake news

有心樓主
連登仔要人好似咁教藍絲廢老咁教

Push
尤其多content farm
充斥fb

Fact check死得7788，推

可能係有對家帶風向
亦都可能係有中年老年人用連登既

content farm page

[警世文]或許從來沒有人想｢捉鬼｣，我們只是在提防｢鬼上身｣

5 真係好撚多

有好多fake news根本係五毛不斷煲

要推

最需要做文宣就係叫自己友唔好亂傳野，唔好睇content farm

好文要推

p推

呢啲文就無人理
幫你推, 發覺而家啲人真係唔fc

仲有Gay巴d 乜乜園物物園post

推
甴近平

好多後生都衝動
相信左先， 甚至嬲左先

真

樓主分析文
慘咗呢家政府信唔過
民眾又唔係咁容易fact check

我都成日屌鳩d fd唔做fact check放流料，但佢地通常係話 唔理，空穴來風一定有原因

bookmarked

劉細良自己近日都喺節目講唔分化，唔好捉鬼，表明咗不割蓆，但叫勇武要聰明啲，所以對於樓主第2點提出嘅例子好明顯有人造謠，甚至連其他網台主持都中咗計屌埋佢一份，大家真係要小心分化撚從中作梗

推..唔好再俾假消息帶住走

我quote 個例子佢有無講先
唔係屈佢掛？

求驗傳媒

高質推

班撚樣真係會聽人講就唔會到而家都唔fact check啦
要fact check都唔係第一日講
成日叫佢哋fact check都俾人屌返轉頭

樓主真係講出心聲，仲要深入淺出！一定幫你share去各Group！

推推
講得好好
每個人喺share啲新聞出嚟之前，都有責任自己好好把關，
FC咗先share出去

lm

見到到今時今日fb 都仲會有一堆所謂黃絲會share 垃圾content farm/fake news
就知某d人除左立場之外 其實本質上同無腦藍絲無乜分別

一路都覺得大部份泛民黃屍都藍屍係智力同本質上都一樣 只不過係企係邊同比較上有良知

黃屍成日笑「人一藍 腦便殘」 根本自己都一樣

利申 準備被熱狗

Tui

プシュ

佢冇咩可能會同“國安朋友”有來往仲要喺節目quote人講乜，唔似佢作風

冇時間FC咪唔好信、唔好傳

高質文要推

🤣🤣🤣🤣🤣

有腦都知對家一定放鬼放假料
總之岩邊就煲大佢
錯邊就靜啦
簡單

六月起已經咁做，係去到後來成班話Fc係對家責任，同埋有啲冇得Fc先變到現加咁

你屌劉細良 一定係熱狗啦

推推推。真理越辯越明

淨係抽iphone加句決一不可都咁多人信，已經無力再屌呢啲新聞黨，日日ig spam 新聞，不如share文宣仲好

明明大把子彈唔用
走去用d fake news

岩

寫得好好，尤其係第一點，我成日叫人fact check下先講，但反而俾人話無良心，即刻無聲出

見到啲消息唔好咁快share，等到有公信力嘅source先再share都唔遲
同埋，請follow求驗傳媒，不論藍黃都好多fake news，我哋識整文宣跣對家，對家都一樣識

推
最近台灣公視出左條片講點分假新聞
大家都可以睇下

留名

Push
唔好同啲藍絲一擔擔

有個音樂天才既手足好癲
自己拍左個<願榮光歸香港>既one man band version

手足一個人演奏曬小提琴 中提琴 大提琴 低音大提琴 鋼琴 長笛 高中低音笛 巴松管

可唔可以㩒入去睇下條片
支持下手足

依家真黃假黃乜人都當傳媒係輿論戰工具， 為求多人睇多人信就標題黨假新聞但求唱衰對家。

咁樣落去就算比你反到政府都只會製造另一個垃圾政府，沉迷操縱輿論同民意，而唔係做實事。

佢地唔明用fake news打輿論戰係幾on9既一件事

高質post要永久推

1 真係 乜都怪班曱甴
之前就最衰都係佔中 依家就交換立場版最衰都係班差佬
又人死 有屍體發現=黑警又殺人
慘撚得過有人真心信/ 覺得班狗有咩做唔岀就喺Twitter度share流料仲要tag議員tag名人

推 支持樓主

重要

最撚難頂真係求其搵條友張相加幾隻字就當係佢講
比少少智商啦

推呀

媒體識讀好緊要

條片雖然係講分辨真假新聞，但都可作參考

講得啱呀，真係要留意下可信性有幾高
轉發前，諗清楚

jump to conclusion 同沉迷睇content farm 係連登仔本質
次次有死人新聞就一定係黑警又做野, 連阿伯自殺死果D都當係手足
content farm 更加不計其數, 根本大紀元果D都係content farm,
尤其係手足比警姦果D, 全部係cf 出黎. 攪到D 野越黎越唔可信.
呢D野連登有份做成.

得閒睇到啲野好爆嘅時候，記得忍吓手先

1. 冇寫：
-時間
-邊度
-邊個記者
-邊個媒體
-媒體屬於邊個
極大可能係不實資訊

2. 至於圖片，可以用google search
（手機用desktop site)

去google photo有相機icon
㩒upload a photo
就會搵到相關資訊

有時做多一步就可以減到舊/假資訊嘅散佈

思考一下
對家仲有玩情感blackmail
好似 你唔信 就違反道德 唔支持運動 令你良心責備 務求令你要信他們

連登係假消息重災區啦
不論係網軍定豬隊友

好多fake news 根本一眼就睇得出, 都唔駛花太多時間驗證
不過連登仔只信自己想信果套
依家連登仔口頭蟬就係"FC唔到! 點FC!!" 之後跟一大段情感表現

半年前就樣樣講FC
依家就樣樣都話FC 唔到
連登根本就係fake news 主要散播場地,
樓主講果D 相信九成連登仔都知
不過就係刻意唔做

推 勿淪為藍絲廢老

屌你講到咁白
以後點好意思話啲廢老
人一藍 腦便殘

咩對家呢招連登仔玩最多
你試下質疑一D 話比警察強姦果D 新聞就知

作fake news 嘅撚樣死全家

好有心機 推

咁連登死六成人

我都比人屌左幾獲, 依家都唔理lu

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

高質 推

推

仲有扮手足 但鳩屌 唔比建議

樓主算係難得呢個水深火熱既時刻仍然保持住頭腦清醒 仲做左咁多資料整合 呢個post值得永久pin頂
好多連登憤青上晒頭 冇晒分析能力

花精神去critical thinking，保持理智（和憤怒）,先係人民最強既武器。否則就被政權愚弄

你唔係過左7個月先後知後覺呢道大多數 post 都係假吧

咁少upvote

最慘係我地呢邊都有人故意咁整假消息，覺得好好玩。
但假消息呢樣野其實係殺敵一百自損三千。

content farm 係今次運動大贏家, 多得垃圾黃屍只問情感不問事實
狗屎垃圾都SHARE, 連登仔都有份

最慘我地呢邊開始有人覺得假消息係好野，不單止傳，仲要特登放流料。

我要認衰仔先
段文有個地方講錯左
岩岩睇番城寨個節目
劉細良係無講過國安朋友話佢知1月1號單野係鬼
但係佢有認為個手足係鬼
原因係basic instinct 同埋個行動唔合理

必須要承認我自己都quote錯料
對唔住咁多位

但要提醒大家幾點
1. just because 劉細良認為佢係鬼
唔代表呢個係一個有力既證據

2. 所謂instinct同唔合理 其實係因人而異

anyway補番條link
大家可以仔細聽番

連登仔: 你仲企道德高地!!?? 死左膠!!!

老實講，大家都係選擇相信一d事實，當個消息講中左心聲就覺得岩去share
無論咩消息都好，捉鬼就係分化，必敗

認同 推
樓主有心機

其實一定架啦
confirmation bias
係人都會有
不過share fake news就真係唔好囉

以其人之道 , 係咪可以去藍絲page 寫 藍絲全面退場

手足你好，小弟整左個網叫 EventVote

《最集中最方便既活動資訊平台-HKEventVote》
lihkg link :

想大家有個免費平台share 唔同嘅活動📣
抗爭日程又好
聯署又好
約一班手足去懲罰黃店都好

網站前期冇人用冇乜event要麻煩大家係入面開po
只要你search 時間，地區，類型，就可以搵到適合你既活動

唉，呢種心態累死人。假消息一被踢爆，個打擊仲大，而且d人盲信假消息，到真係有時發生果陣就會盲目晒習慣晒。
所以根本唔關道德事，而係為著利益我地都唔應該傳/製造假消息。

老豆搵料個po仲要6千幾正評
成班又走去鬼鬼鬼

之前有個post叫中聯辦 你太年輕了 都可以爆1000 ，我就覺得連登返來了

所以香港淪陷了

推，大家記得用腦

係，認同

承認啦，捉鬼同睇人跳樓心態一樣，八婆湊熱鬧心態

自從識上網(9X年)我就知好撚多人作假野周圍傳，FC要靠自己睇下有D咩FACT先

其實呢啲應該係common sense

post喺cc台畀班低能仔睇啦

話口未完

【突發】新加坡取消香港護照入境免簽，即時生效

講起
cia點樣分辨情人報真偽
有無得學
好似屍樂冰咁樣

嗰啲咩都求撚其其嘅由得佢啦

冇用呢個po好快就沉， 連登仔繼續做傻仔啦， 傻人信傻消息。

fced, 樓主係fc撚

必須要推

pish

Tui~~~

警世po應該要大力推

失敗既人先發放失敗主義

腦袋真係好重要

呢個要推

想知咁都要負評嘅人係咩心態

總有人會唔撚經下個腦就傳fake news
叫人fc又話唔洗證據
我地同對家分別係我地係求真 不傳假消息
點解而家又會變成咁

終於見到有個係正常post

仲要有人推 果下先好笑

好野教學post

好多人見到立場一樣
唔理真假就share左先

［不捉鬼＝不分化？］鬼，或成瓦解運動的關鍵。

share 假新聞假文宣既即刻仆街死
唔好諗住咁做就幫到個運動
你當人on 9只會降低黃營既credibility

呢個 post 就真係要廣傳

push 對家放fake news就係人都知，共產黨玩呢招玩咗都唔知幾多個十年
但係佢地明顯戰術有變，唔再只係直線屈你
而家好多都係扮黃去放fake news，利用你嘅善良，目的係令到黃絲資訊混亂，而當黃絲又儍豬豬周圍share（好似樓主嗰啲例子咁），會令黃絲公信力大減

叫時事台班推拉師用下個腦先出po回po
Fact check由6月開始講
去到而家叫佢地fc左先竟然會比人屈毛屈sir
咩白警報料1月1個post睇到我眼都突
成班為左滿足自己捉鬼心理
無視捉鬼真係會令人心淡退場既事實

推 高質

大家有時間可以睇下，講點分fake news, fb page好多呢啲

重要po

高汁

on9 你憑咩相信警察有殺人先

HK01果啲又點防？
BTW樓主講防假消息，例子就話HK01信得過

樓主高質 感謝！！

巴打你真係混沌中嘅清泉，亂世中嘅皇者
可以係咁資訊爆發嘅時候，有條不紊地逐點講出真相，並指出問題所在，仲要舉例加以說明。佩服

俾人呃過唔肯接受現實嗰d掛

獨立思考好重要

真心有時唔明班友想點
大家都唔係想要真相
只係想要大家想聽嘅答案
360同嘉里貨倉已經係
出埋CCTV又話假

Follow左求驗傳媒
見到都辛苦 咁多鳩野要理

推
腦袋是個好東西

2020喇 進步吓啦

依個post好重要

有班人一見到就係咁鼓吹唔fc
係咁話：呢d唔洗fc都知係黑警，唔洗fc一定係咁

都有機會係對豬仔死心，或者係討厭fact check撚。

tui

不能同意更多
推

Pish

多謝樓主咁有心

想講好耐，呢啲on9 fake news傳到周圍都係，最就連一啲ig好出名嘅文宣account都見到fake news，仲要係最無腦嗰嗰飯水防流感嘅fake news留言叫佢delete竟然比人話返我「做咩咁執著」

老實講，遲啲大單啲嘅嘢都搞fake news嘅話，啲人就唔好屌人fake news啦，所有嘢都係來自於當初大家嘅縱容

仲有ig文宣account 文宣巴
知道係fake news之後仲要死撐唔肯del

push
push
push

沒有普選 唯有獨立

有用推

樓主似五毛

其實係 新屋嶺 popo 邊有輪姦中出，講果啲一定係鬼，連登仔真係雞蟲上腦

CC台一早冇左咩高質討論啦, 啲案件一係就不斷自己推論案情, 但又唔FC同睇多幾間新聞社先

一係就睇完個標題就上當, 唔知係咪好趕時間咁, 但事實係篇文內容根本冇寫, 有心人作個標題寫得吸引啲就衝入黎屌左先

一係PUSH PUSH PUSH

一講到法律/法庭就變抽水POST, 班BOT次次都係覆同一樣內容

都啱 popo 邊得閒非禮輪姦女手足，又無證據，法律係公平公正

just because 要求小心求證
唔等於全盤推翻所有流言

,打個和super

我段Argument從來無咁講過
世界唔係binary
一件事真確唔代表所有流言都係fake news
九件流言係fake news都唔代表所有爆料都係假

你鍾意做晦氣失敗撚既隨便你

我覺得呢個post 要長期置頂同埋不斷重開

樓主一野串晒cctai80%既連登仔

難分真與假

有時求fc 都會俾人屌

有d唔知係想激起市民民怨定打擊我地公信力

日後運動就靠你條覺醒撚 領導，輪姦強姦果啲可以選擇性失明

我邊隻字講過無強姦輪姦？
你呢D叫打稻草人,logic error
thank you

而家就咁多正評
試下再有自殺post入去貼返一樣嘅嘢
班弱智仔唔屌到你反皮我改姓甴呀

po 呢張一係

所以話popo 強姦輪姦咪係鬼，好多人都話要fc 但無人證明到，所以popo 咪無做到，你條證據撚想點

試過叫人睇清楚先俾人屌返轉頭fc撚真係cls

你係三毛你係狗
sirsirsirsirsirsirsirsirsirsirsirsir

總結 無證無據 新屋嶺都可以選擇性忘記

1. 已經有受害人透過律師報案
2. 多名醫生、醫護page出面指證

呢D全部都係有credibility 既source，所以可信

都係個句，你屈我話警甴輪姦無發生係無用架
因為我從來都無講過

Don't put words in my mouth
我無講過新屋嶺無發生

啱呀 警方證實左無可疑

大大力推

你無講過，但都無話過有發生，you win ok

信咪信 唔信咪唔信 你自己都講左出黎，咪有哂證據都可以係假

我幾時有講過「信就信，唔信就唔信」呢句野
你知唔知自己既stance同立論係咩
唔知既話不如諗清楚D先

由一開始我就唔係要討論新屋嶺係真定係假
That's just irrelevant

番去學下logic啦，乖

所以你又點fc? fc唔到你又信咁你同出面堆弱智仔咪一樣

結論係連登仔根本冇腦 當食花生咩都推左先

fc 習慣無晒

高汁文（已FCed）

有哂credibility 既source 都可以係假咪唔可信

都無fc 咪信啦

因為有太多reasonable doubt.
彥霖：
VTC仲未release 所有CCTV，即使有，都只係證明佢係赤腳離開校園，唔等於佢係自行除去所有衣物再自殺
梓樂：
傷勢同環境唔吻合
警方一早進入停車場

當然呢D係現行社會同制度下無法證實既野
所以我只會提出呢D疑點
唔代表我認為係100%事實

logic 咪就係 選擇性失明

呢個死症黎
佢地打從心底相信朋友之間唔會有半點虛言

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

[長文] 要革命，請先革了自己的命

台灣行政院政務委員唐鳳說：「我們清楚，那些製造對立的人也在打造社群、相互取經，幾乎每天都在創新。」

FC 啲野由法庭去做啦，我信popo 係真正義ga ,法庭審都未審啲fc 狗沖出黎做咩

醫護人員、KBS電視台訪問既popo、台灣教會神職人員 曾經被捕既手足 係唔同時間 已經間接或直接有處理或者目睹黑警強姦女仔既case 連黑警投訴科都受理埋9月有18歲女仔被拉入荃灣狗屋輪姦既投訴 夠可信未？
睇之前既reply 你一路係咁打稻草人 一路屈樓主 明曬
Block

樓主講嘅
保守有城寨劉細良、激進有老豆搵仔
都係多人睇嘅反政府平台
希望呢啲營運者唔該負返責任
唔好亂傳未經證實嘅假消息

謠言係武器。

咪信，可以點，好似宗教一樣，信主得救，世界上夠有好多人講返出黎見過上帝，我信啦 唔好block 我

up

推
各位要保持清醒

之前都有個post叫救救連登

係咪一定要非黑即白？
不嬲source愈少可信性愈低
可信性低唔代表冇發生
我唔介意炒車
好多次炒完車仲要死要面真係好柒

好撚多後生細仔細女share content farm

唔識logic既話我可以教下你

打稻草人
草人謬論（粵拼：cou2 jan4 mau6 leon6；英文：straw man fallacy）係一種非形式嘅謬論，指講緊謬論嗰個人將對手提倡嘅立場講成第個易駁啲－但係實際上根本唔啦更－嘅立場，然後再辯駁呢個易駁嘅立場，駁完之後仲要扮到好似成功噉駁斥咗對手真係主張緊嗰個立場噉。由頭到尾，講緊謬論嗰個人查實都係喺度攻擊緊一個佢對手冇主張過嘅立場

我從來無講過警甴無強姦、無講過新屋嶺事件係假
但係你不斷用呢樣野你攻擊我
到我提出我認為警甴強姦係有可信性，你就話「就算有credibility既source都可以做假，咁咪唔可信」。

呢到有第二個fallacy，就係將一個人既立場推到極致，因為最極端既野錯，所以整個立場都係錯
世界唔係binary，唔係所有source都係fake news，亦都唔係所有source都係100% fact.
Be skeptical, not cynical .

人身攻擊
由你一開始話我係五毛 之後再話我係證據撚、覺醒撚
呢D labeling 其實唔會對成件事有幫助

我信popo果邊啲消息係啱又點呢，根本無得駁，信就信唔信就唔信，大把都信有上帝，我覺得真咪得,

係要搞到好有logic, 講到好有90% 係啱，最後法庭判左唔係你想要啲答案，又會話法治已死。

不如你分清番咩係fact 咩係opinion再來嘈啦
我唔介意同唔同立場既人傾計
但你淨係講晦氣說話同毫無logic
真係睇見到鄧你慘

唔好張啲野複雜化，到最後咪又係可信或不可信。

你睇到依個蘋果信可以食，另一個人睇到唔信可以食得，唔好以為自己好醒，真假難分無得駁，打個和super

你好有logic, 咪你啱，唔比你啲logic 都係廢？

Not all events happen in the world are random events
Thus, the probability is not 50 - 50
Go home and learn some knowledge before making an argument

你指得出我邊個位廢咪得囉
弊在你無呀嘛

信就信 唔信就唔會信，信念你識條毛咩，慢慢講證據

所以你咪係個冇logic既柒頭囉

證據同立論都無就走啦

強貼必推

必推

咁信上帝都無logic呀啦，連登仔要科學根據，耶撚全部on9，大把人發夢見過上帝，唔通又假消息

信仰同scientific / evidence-based fact根本就係兩類野來
你呢D叫false analogy ，錯誤類比
Another logic fallacy

唔好拜神同信宗教呀，無科學根據呀

謠言止於智者

宗教：係一種價值取向、一種belief，人人唔同，可以有唔同既opinion
判斷消息真偽：係一個Fact，係一個universal既野。無論你咩立場都好，都唔會改變件事情有無發生

所以係兩者無法相比

加油呀
諗清楚再駁我

Yup

Yes

記得Fact check 呀

其實依啲fake news 某程度justify左藍屍以為自己好撚醒，黃屍全部信曬fake news 嘅偏見

Content farm好多係抄襲，未必代表一定假
反而大紀元仲多流野
早前睇過大紀元新聞話中共有真「腦控」
用電腦控制你個腦
但問題係人類科技根本未有咁成熟做到「腦控」

你要張佢分開無話唔得，你勝左，下一關入啲自殺post 同你駁

咁你有冇source 先，無提供證據嘅情況下屌人散播fake news

不如你話比我聽點解兩者可以相比？
仲等緊你既elaboration呀

see pin comment thanks

連登仔情緒主導，叫佢地FC咗先推，會比佢地屈做五毛/阿sir

FC 要做多D 野, 話你五毛/SIR 就一句攪惦
梗係揀易既黎做

之前連登大把反宗教鬼神 post 都係 要事實根據，同信有冇鬼一樣，一定要有fact 先得，我駁唔點，搵人接力。就算比你講得啱，社會唔認同，法庭唔認同，你就會懷疑人生

高質post 推

又來打稻草人
我無講過宗教要有事實根據喔
正正係講緊一單還一單

至於我懷唔懷疑人生，關你咩事呢

由始至終我都係提緊大家要小心
唔好輕信假消息

完全同你講既野無關

on9咁條屍綁啞鈴又係冇可疑，裸屍冇可疑，全身棍傷冇可疑，游泳健將跳海自殺都係冇可疑

最重要831後浮屍幾十條咁計，仲要fc？如果佢殺仲比機會你check？

出現了，巴打你接力，我走先 頂唔住 ,你同樓主慢慢玩

yes sir！！謠言止於智者丫嘛

綁重物跳海其實係有
例子

裸屍係有可疑

我個point係唔係每單自殺案都係被自殺
唔該睇清楚先

不嬲半個連登，ig fb d人都唔會用腦
成班弱智仔淨係識做轉載機器人

起我底再同我講yes sir

唔可以習慣！！

你可以咁諗，如果一個文宣活動都要網上fc , 睇下真定假，咁運動唔洗行，所以要出去現場fc，不過講fc 果啲都係暖氣軍氣

睇埋國內吹咩風就知要點做

樓主高質，希望大家要合持獨立批判嘅思考

我真係好想知你講既呢幾句同我成篇argument有咩關係
講緊假消息常用策略有
1. 妄下結論 Jump to conclusion
2. 盲從權威 (Appeal to authority)
3. 沉迷耳語、小道消息
4. 用keywords誇大真確性
5. 做圖、share link當真料

請問我幾時講過話文宣活動要fact check？

啱 其實依家太多消息 自己都要小心求證先得

6. 任何野都唔可以信，一定要有資料support

e.g. 除左出左不反對通知可以遊行，其他文宣話出黎遊行都要要fc

咩都要fc 點知有冇鬼帶風

你既意思係 佢其實係隆過胸？

唔係我講架喎
你自己鍾意係到打稻草人同發晦氣既話隨便你

真係愈來愈多

龍門冰室fb都出錯
【#誠哥一出手 #便知有沒有】#龍門冰室 今日在 #Facebook 出 po 指因 #香港 細菌病毒肆虐，「#屈臣氏 特別贊助我地20箱2公升 #蜂蜜雪梨水」，並會在其他分店引來網民瘋狂讚好討論。

可能「屈臣氏」3隻字太耀眼，及後個 po 改為「#有心人」，但無阻網民「#多謝誠哥」。

屈臣氏指屬一般新包裝推出前的宣傳推廣，已向逾 100 間餐飲商戶，派發 5,000 多支。

第二單
早排有網友發現香港嘅某啲路牌出現非香港正體中文字，懷疑中共開始慢慢咁「清洗」緊香港正體中文。而近日，又有網友發現喺西貢公路出現疑似「清水灣」嘅殘體字字樣。有研究開道路文化嘅「道路研究社」就表示，嗰種字體並唔係殘體字，而係繁體俗字，所以暫時釋除網友對「殘體字入侵香港」嘅疑慮～但繁體俗字喺道路上面最後一次出現已經係2009年，點解又會無啦啦重用返呢，咁就原因不明。

休息失敗灰心撚召喚

屌條友冇point又煩到仆街，block7咗佢
不過多謝佢幫手推post

出面已經有post打緊佢，又係取頭去尾個種手法，講嚟講去都係個套細良叫停光復香港口號既稻草人。

正如你擺出嚟依集，如果冇追足全程既人，好容易俾人帶風向。

例如開post話
「細良話裝修銀行既係鬼」

依句野表面上係事實，佢有講過。
但去到節目中段佢已經話大家唔好討論捉鬼，因為心戰部Ｄ腳影出曬嚟，同689做勇武代言人一樣。

btw，出面個post發現Ｄ新account已經知咩事啦

有用po 幫推

佢叫人唔好捉鬼
但同樣都係佢話人係鬼
仲要叫勇武反省

所以 幫唔落

推！

佢有解釋到因為單case既時機好差

不過重點應該係

對於策略同手段既討論係重要既，e.g.裝修應唔應該係遊行出發個時做、人少做定人多做等等，但唔應該shift去互相指責、分化。

ok , 咁真消息又有邊幾種

時機差
可以鬧手足做得唔好 鬧佢地係on9仔
但唔係直接話佢地係鬼

佢而家呢個理論其實kind of 係blame the victim
無錯勇武係要做得更好
但亂捉鬼既和理非又幾時開始檢討自己捉鬼呢樣野呢？
捉錯左可以害左人地成世架喎

呢句嘢講咗好耐，唔駛一個禮拜，成班人即刻唔記得晒

實用post推

721831101111

警謊記者會

咁呢個世界仲有線人？
好多野冇得factcheck

1. 我講緊既係線人發放既消息有可能錯
所以接收資訊既時候要小心判斷
例子 老豆搵料單野 上面講左 唔重覆

2. 如果線人係搵有credibility既source
例如可靠傳媒 而唔係content farm
咁可信度都會高D

3. 有時有D野可以靠多方求證去判斷是否假消息

留意番我講緊野係 小心假消息
而唔係 所有消息都係假 都唔可信

有好多野無得factcheck 唔代表可以完全唔fact check
簡單求證同判斷係要有的

消息有無數咁多個
我指出既只係假消息常見既pattern
故然我可以講話無呢啲問題既 大多數都係真確可信既消息
只係恐怕你會提出一啲exceptional case 然後話我放流料

其實我真係唔知你係到拗緊咩
Don’t argue for the sake of arguing please ffs.

甴近平

全部 Fake News 都係啲人狂抄連登而中伏
燒山, 19才子, 甚至連記者都炒過車
facebook 一推 copy & paste 嘅 content farm page 差不多日日中伏
都未計啲人貼去 group 散播連登Fake news
齋講金水、連豬嗰啲 page, 已足夠令幾十萬 Fans 中伏
連登作為source, 責任最大

都唔係
金水都好多「金水你好」既投稿fake news

對家係會將一部分真話混入假話裡面一齊講，以混淆視聽

仲有唔少啲所謂黃page/ig ac，
成撚日唔撚fc就出post

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 11 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 濫捕濫殺

中國肺炎

假消息

呢排唔見有外國教授post

BTW 全部都係黑警殺嘅
係咪都入黑警數就啱

喱個唔係所謂和理非進化後要做出嚟嘅效果咩？

唔明你講咩

大舉做fake news出嚟中傷對家

樓主五毛 樓主分化

琴日有人曲線鬧其他人唔Factcheck老豆搵仔單嘢，勁多On9 鬧Post文者

今日有直線Post 用下腦用下時間睇下

和你推

心聲
pish

有好多人根本當咗係娛樂新聞嚟睇，你夠話題性佢理撚得你真定假，鬥快share咗先有得八卦吹水。

好撚多fake news wor

其實最多fake news係推銷產品人士所寫的東西

見熱門又少咗啲行動po

唔好意思 藉個位 p牌推唔到

甴近平
習曱平

fb gp勁多人po農場文都係呢D論調
睇到厭

On9本來就不分左右黃藍紅綠

係 要日日提醒自己理性思考

動動腦

你漏咗一個最重要既，就係偏向想信自己啱聽既消息

呢個唔關假消息事
Confirmation bias，係人類常有思考盲點

問題係呢啲人本身想信咗唔 fact check 思考再轉發係小圈子內，同藍絲group 一樣

我都覺得每次有墮樓案就話係某某做唔係咁好
但好驚講出嚟又畀人當係藍絲
我明對家都係用fake news, 去抹黑我哋, 我哋只係以牙還牙
但係咁, 我地明明有實彈, 點解要靠d fake news

推

風頭火勢，有咩料嚟真係自己執生

推，高質，不要FAKE NEWS

推！唔想同藍絲一樣做d低等野，要作野

pushhhh

jump to conclusion=洗藍絲腦舊招

例子係藍絲瘋傳果段果段女義士爆眼now新聞片
明明now只係一個shot影到有人攞彈弓，藍絲就自動腦補彈弓射到眼

明明不遠處仲有狗攞槍

大大力推！

班仆街唔fc重要屌人三毛
呢樣先最撚討厭

想push

一個假消息十條五毛帶風向

所以有啲po擺到分化既唔會理
冷處理
正係推行動po同文宣po

俾狗強姦嘅經過至今

ush

大家都要知

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

捉夠鬼未，放多d 心機係行動上啦，比你捉到又點？冷氣軍師先會捉鬼，經歷左咁多都唔識成長，連登仔好波

Fb勁撚多內容養場

Fact check 去哂邊

啲五毛屈返人係五毛轉頭

push
有用

推推

推！
好緊要

1.19 有冇人會Print D內容農場list 去派

Q

輕輕一推
感謝幫手share 的telegram channel

冇讀過ICT嘅根本唔知係乜鳩